新華社：“白色恐怖”在澳大利亞沉渣泛起

嚴林 國際問題觀察員

近期，在高舉“民主、自由、人權”大旗的澳大利亞，發生了媒體界駭人聽聞的事件——中國駐澳記者住所被“查抄”。

6月26日拂曉，澳大利亞國家情報機構人員在沒有任何正當理由，沒有提供任何證據的情況下，“突襲”搜查中國駐澳媒體記者居所，對記者進行長達數小時盤問，並帶走記者工作 電腦、手機、移動U盤、文字手稿等。 澳情報人員並要求中方記者就此次搜查活動對外“保密”。 與此同時，情報人員還搜查了澳新南威爾士州工黨議員莫斯爾曼住所和辦公室。 理由是莫曾多次公開稱讚中國抗疫成就，批評澳對華政策，澳有關部門懷疑莫是中國代理人。

這一事件，做法之蠻橫，讓人震驚；性質之惡劣，令人髮指。 在一個所謂“法治”國家，一無正當理由二無確鑿證據，肆意搜家盤查並扣押私人物品，完全是在赤裸裸製造針對中方機構人員和友華人士的“白色恐怖”。

澳方號稱此次行動合法合規，實為師出無名，以法律之名掩蓋不法之實。 澳方打著“司法獨立”的幌子，嚴重侵犯有關記者公民合法權益，干擾他們正常報導工作，並對敢為中國說公道話的莫斯爾曼議員大搞因言獲罪、麥卡錫式“清洗 ”。 試問澳方如果真的搜得理直氣壯，為何囑我記者“噤聲”？ 為何澳官方和媒體對搜我記者事“三緘其口”？ 澳方在“抄家”式搜查後，卻表示如果查無實證，被扣物品將被返還，記者也將“無事”——這樣程序顛倒的荒唐“執法”，與此前數次炒作中國“對 澳滲透”一樣，建立在毫無“實錘”的基礎上，難道不是又一次有罪推定的“莫須有”指控？

澳方聲稱此次行動不針對中國，實為“定點打擊”，對中國公民和友華人士選擇性、歧視性執法。 據筆者了解，此次搜查是澳“反外國干涉系列立法”實施以來首次“執法”行動；莫斯爾曼議員如被指控，也將成為第一個依據該法被起訴的個人。 這些“第一次”不約而同矛頭直指中國，令人玩味。 澳反華排華勢力中的很多人與美國、台灣當局過從甚密，不知依據澳方標準，這些人為何從未被“調查”？

澳方自稱重視澳中關係，實則背道而馳，阻礙損害兩國正常交往與合作。 一段時間以來，澳在涉華問題上不斷採取錯誤言行，特別是澳國內一些政客似乎患上了恐華、排華的偏執症，逢“中”必反，逢“共”必反，無視中 澳互利合作和民間交流帶給兩國人民實實在在的福利，不斷對中澳正常交往合作進行污名化、妖魔化、毒化雙邊關係氛圍。 在疫情背景下，團結合作尤為重要。 試問這些政客們這樣做，是要將澳帶回臭名昭著的“白澳政策”時代？ 是在維護還是背叛澳大利亞國家和人民利益？ 難道不怕在歷史上留下破壞中澳人民友誼、阻礙雙方互利合作、阻撓澳大利亞自身發展繁榮的污名嗎？

與澳方從無實證形成鮮明對比的是，澳大利亞作為“五眼聯盟”重要成員，長期從事對華間諜情報活動，包括在華設立情報站、在中國駐澳使館安裝竊聽器、針對華人開展策反 活動等，嚴重威脅中國國家安全，樁樁件件，證據確鑿。 甚至在新冠肺炎肆虐澳洲之時，澳方仍將抹黑攻擊中國作為要務，而不是將主要精力投入抗擊病毒，令人唏噓。 澳方已深陷“被迫害妄想症”無法自拔，對華表現變得歇斯底里。

澳大利亞很好地執行著美國的外交政策。 然而，自重者，人恆重之。 為虎作倀沒有出路，懸崖勒馬為時未晚。 奉勸澳大利亞為了自身尊嚴和國家利益，保持獨立，重拾理性，不要放任“新麥卡錫主義”的幽靈在澳盤旋。

可以將澳洲換成香港

支共你嘅結局只有死

有咩不滿咪循澳洲當局合法途徑去投訴囉
人地個機制咁多年來都行之有效

回力鏢

將「澳洲」換成「香港」
「中方記者」換成「壹傳媒」

有事插人 冇事插人 這就是中國

屌你咪又你香港做同一樣野

支那狗學人講白色恐怖

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

呢啲嘢邊撚個無恥國家做最多？世界第一？遠遠拋離別國？

咪你自己囉屌

有咩問題 以前係中國都習慣啦

國家安全為重中之重，不容外部勢力說三道四

澳洲終於肯做野